# R_telecom_test



## Описание

- тестовое задание на вакансию Data analitics для компании ЭР-Телеком


## Задание

#### Задание 1

Необходимо сформировать sql-запрос,  в результате которого можно получить таблицу, удовлетворяющую следующим условиям/требованиям

 

##### 1.1.

Исходные таблицы: s_1, s_2

 

В таблицу должны попасть клиенты:

·         активные весь летний период

·         с коммуникациями на продажу услуг с запуском в летние месяцы

 

Таблица должна содержать информацию:

·         id клиента

·         ARPU клиента за лето

·         факт роста выручки от клиента в последнем периоде по отношению к первому

 

##### 1.2.

Исходные таблицы: s_1

Получить таблицу вида:
```
____________________________________________________
Тематика      |      1     |     ...    |    n     |
____________________________________________________
Продажа       |nunicue cl  |     ...    |nunicue cl|
____________________________________________________
....          |     ...    |     ...    |     ...  |
____________________________________________________
Информирование|nunicue cl  |     ...    |nunicue cl|
____________________________________________________
```


 

По столбцам -  каналы коммуникаций, по строкам - тематика коммуникации, на пересечении - количество уникальных клиентов, которым была доставлена коммуникация

 

##### 1.3.

Исходные таблицы: s_3

 

Таблица должна содержать информацию:

·         уникальные клиенты

·         наименование продукта с третьей по счету максимальной вероятностью приобретения продукта

·         среднее значение вероятности по топ-3 продуктам с максимальной вероятностью

 

 

#### Задание 2

В марте были запущены тестовые коммуникации по сбору дебиторской задолженности. Менеджеру коммуникаций необходимо принять решение о дальнейшей судьбе кампаний: масштабировать кампании на всех клиентов, запланировать еще один тестовый запуск, не масштабировать.

 

Ваша задача – подготовить аналитику, которая поможет менеджеру принять решение.

Полученные результаты оформить в виде презентации (1-2 слайда).

 

Для выполнения задания воспользуйтесь таблицами с вкладок p_1, p_2, p_3, p_4. На вкладке p_desc  - описание таблиц.

Для выполнения задания использование всех предоставленных таблиц необязательно.

 

##### Результат выполнения задания:

1) расчет эффективности запущенных тестовых кампаний - предоставить код на python/R (в крайнем случае excel с формулами)

2) презентация с результатами анализа для бизнес-заказчика
* презентация доступна по ссылке: https://docs.google.com/presentation/d/1-Xp2cse6-5QxvRTrdlf3SYOabZ08XXz1Nhq8yBKoqCY/edit?usp=sharing


## Add your files

```
cd existing_repo
git remote add origin https://gitlab.com/IRINAIMPULS/r_telecom_test.git
git branch -M main
git push -uf origin main
git rm --cached <file_name>
```


